\chapter{Conclusiones}
\label{cap:conclusiones}

	Con la elaboración de este TFM se ha alcanzado el objetivo principal, desarrollar una plataforma en la que se puedan subir \emph{dataset}, poblaciones y lanzar simulaciones de una manera sencilla y poder ver los resultados obtenidos de un simple vistazo.
	
	La elaboración de este proyecto me ha servido para:
\begin{itemize}
	\item Aprender a reducir la cantidad de datos que se le muestra a los usuarios. Basta con enseñarle una versión resumida de lo que sucede. Este concepto es muy similar a lo que es un KPI\cite{kpi}.
	\item Extender mi conocimiento en los proyectos de \emph{Spring}\cite{spring}.
%	\item Comprender mejor el funcionamiento de los \emph{search engine}\cite{elasticsearchEssentials}.
	\item Aprender a usar el framework de \emph{AngularJS}\cite{angularJsEssentials}.
	\item Como se puede ver en los apartados de seguimiento en los capítulos de los \emph{sprints}, la estimación del tiempo y el tiempo que realmente llevan las tareas difieren bastante. En futuros proyectos hay que tener en cuenta el optimismo y aumentar el tiempo que realmente se cree que van a tardar las tareas.  
	\item La interfaz visual, si bien es plenamente funcional, presenta un diseño que no es del todo atractivo. El poder colaborar con alguien que se dedique a diseño de interfaces de usuario habría solventado este problema.
	\item La elección de una metodología ágil, como es \emph{Scrum}, ha sido una gran ventaja a la hora de realizar el proyecto. 
\end{itemize}

	En resumen, se considera que el proyecto ha sido desarrollado de manera satisfactoria, obteniendo una herramienta que automatiza un trabajo que hasta ahora se hacía de manera manual. Esto supondrá un ahorro de tiempo durante la fase de investigación de nuevas técnicas que se podrán destinar a otras labores.